［靜靜雞拆彈］美參院將繞過民主黨 展開特朗普彈劾聆訊

美國國會參議院多數黨領袖麥康奈爾(Mitch McConnell)表示，共和黨參議員已經準備好在沒有民主黨的支持下，推進總統特朗普的彈劾議案聆訊。

民主黨控制的眾議院早前已通過特朗普彈劾議案，但未將議案送交參議院審批。民主黨要求參議院先制定有關傳召證人作供的聆訊規則，才會將眾議院版本的議案交給參議院審議。

麥康奈爾周二向記者稱，共和黨人已經達成共識，並取得足夠票數支持，不會理會民主黨人有關傳召證人的要求，而將會直接根據共和黨人的規則，推進彈劾議案。

麥康奈爾說，特朗普的彈劾議案將會遵從前總統克林頓的彈劾案做法，只須公開辯論即可以啟動彈劾聆訊程序，無須首先傳召證人及落實供詞文件。